{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025937",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "구문소2"
    },
    "text": "構文所 (구문소)\\n\n江原道太白市\\n\n江原道太白市の南側には黄池川と鉄岩川が出会うところに位置する沼がある。 ここは太白八景の一つとして知られている。 「新増東国輿地勝覧」にはファン·ジチョンが三陟府西110里に位置すると記録されている。 この水は南に約30里を流れ、小さな山を突き抜けるという。 浅川という名前でも呼ばれる。 この天川は旧務所だという。 また、黄池川が小さな山を突き抜けて流れながら石門を作り、深い沼を形成したものと漢字化して求門沼といい、中にある村はクムアンという。 構文所は石灰窟だ。 構文所の形成原因には様々な伝説が伝えられている。 一つの伝説によると、昔から九門沼に流れていた水がはしご側に流れたという。 ある時には洪水が起きて水が激しく流れたが、この時に大きな木が流されて石壁にぶつかって穴が開いたと伝えられている。 黄池川は穴内村を通り、はしごとマルバドリーを回り、鉄岩川と出会う。 石壁が開通し、本来の水路は旧河島として残ることになった。 「新増東国輿地勝覧」に天天が言及されているのを見ると、この伝説の歴史は朝鮮前期以前にさかのぼることができる。",
    "QA": [
        {
            "question": "構文所はどこに位置していますか？",
            "answer": "構文所は江原道太白市の南側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "構文所は何で有名ですか？",
            "answer": "構文所は太白八景の一つとして知られています。"
        },
        {
            "question": "構文所はどのように形成されましたか？",
            "answer": "構文所の形成原因には様々な伝説が伝えられています。"
        },
        {
            "question": "伝説によると、構文所の形成はどのような経緯で起こったのですか？",
            "answer": "一つの伝説によると、昔から九門沼に流れていた水がはしご側に流れ、洪水が起きて大きな木が石壁にぶつかって穴が開いたと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "黄池川と鉄岩川はどこで出会っていますか？",
            "answer": "黄池川と鉄岩川は構文所の南側で出会っています。"
        },
        {
            "question": "構文所の近くにはどのような村があるのですか？",
            "answer": "構文所の近くにはクムアンという村があります。"
        },
        {
            "question": "黄池川はどのような地形を作りましたか？",
            "answer": "黄池川は小さな山を突き抜けて流れながら石門を作り、深い沼を形成しました。"
        },
        {
            "question": "構文所には何があるのですか？",
            "answer": "構文所には石灰窟があります。"
        },
        {
            "question": "構文所はいつごろの歴史のものですか？",
            "answer": "「新増東国輿地勝覧」に天天が言及されているのを見ると、この伝説の歴史は朝鮮前期以前にさかのぼることができると考えられます。"
        },
        {
            "question": "構文所の別名は何ですか？",
            "answer": "構文所の別名は求門沼とも呼ばれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 360,
        "QA": 361
    }
}